\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}

\DeclareCaptionType{ntscarea}[][Netscape Area]

\title{\LARGE Problém batohu \\ \Large 4. úloha \\ \large MI-PAA}
\date{\today}
\author{Karel Hynek}

\begin{document}

\maketitle

\section{Zadání a specifikace úlohy}

Zadáním této úlohy je implementace iterativní heuristiky, řešící problém batohu. 

\subsection{Problém batohu}
\label{sub:problem_batohu}
Buď
\begin{itemize}
\item $n, M \in N$, kde $n$ vyjadřuje počet věcí a $M$ maximální nostnost batohu.
\item množina $V = \{v_1, v_2\ldots v_n\}$ vyjadřující váhy věcí
\item množina $C = \{c_1, c_2\ldots c_n\}$ vyjadřující ceny věcí
\end{itemize}

Zkonstruujte množinu $X = \{x_1, x_2\ldots x_n\}$, kde $\forall i : x_i \in \{0, 1\}$, tak aby platilo:\\
$$max \sum_{i=1}^{n} x_i \cdot c_i$$
za podmínky $\sum_{i=1}^{n} x_i\cdot v_i \leq M $ 

\section{Rámcový popis postupu řešení}
Jako iterativní heuristika byl vybrán algoritmus simulovaného ochlazování.

\subsection{Popis základního principu simulovaného ochlazování.}
Simulované ochlazování je lokální metoda prohledávání stavového prostoru, která je inspirována stejnojmenou technikou používanou v metalurgii.
Standartní algoritmy prohledávání stavového prostoru mají tendenci uváznou v lokálním minimu. Simulované ochlazování proti tomu bojuje pomocí toho, že s určitou pravděpodobností přijímá i stav s horším optimalizačním kritériem. Díky tomu se dokážeme dostat i z lokálního minima. Pravděpodobnost přijmutí horšího stavu je odvozená z teploty.

\subsection{Popis implementace}
\label{sub:popis_implementace}
Ma implementace algoritmu simulovaného ochlazování není úplně stadradní. Během testování standardního algoritmu simulovaného ochlazování jsem na testovacích datech pro instanci velkou 500 položek dosahoval řádově horších výsledků než poměrová heuristika cena/váha za delší delší dobu výpočtu. 

Z toho důvodu jsem se rozhodl použít kombinaci simulovaného ochlazování s poměrovou heuristikou. 
\subsubsection{Zlepšování}
Nejprve jsem zkoušel nalezení počátečního stavu pomocí poměrové heuristiky cena/váha. Ale pro velké instance jsem se z hodnoty, kterou nalezla heuristika na 500 spuštění programu zlepšil pouze jednou. Algoritmus simulovaného ochlazování byl v tomto přístupu tedy zbytečný a výsledky záviseli pouze na hodnotách nalezených poměrovou heuristikou.

Z toho důvodu jsem se raději rozhodl pro postup, kdy se při hledání nového stavu s určitou pravděpodobností volám poměrovou heuristiku, která určí prvek, jež by se měl přidat. Pomocí tohoto přístupu se s určitou pravděpodobností dostanu do stavu s lepším optimalizačním kritériem.

\subsubsection{Určení počáteční teploty a bodu zamrznutí.}
Dále jsem se rozhodl počáteční teplotu počítat z dat. Tedy že chyba o velikosti poměrné části z maximální ceny se přijme s pravděpodobostí 50  \%. Pro výpočet jsem využil následujícího vzorce: 

$$ t = P * \frac{max_price}{-ln(0.5)} \cdot chyba $$

Kde $P$ vstupuje do algoritmu jako nastavovací parametr a určuje velikost této chyby.

Naopak frozen je spočítáno tak, že se určitá chyba z maximální ceny přijme s pravděpodobostí $\frac{1}{e^4}$.

\subsubsection{Hledání souseda}
Jelikož je stavový prostor řešení vyhovujících omezujícím podmínkám souvislý a vyhovující stavy spolu sousedí, rozhodol jsem se pohybovat pouze po tomto prostoru, jelikož jinak by se stavový prostor razantně zvětšil. Soused je hledán náhodně, nebo pomocí heuristiky cena/váha. Viz. výše.

\subsection{Počet iterací k dosažení equilibria}
Pro dosažení equilibria jsem testoval konstantní počet iterací, odvozený od délky vstupu. Nicméně při nízkých teplotách byl tento počet zbytečně velký. Proto počet těchto iterací je odvozen od aktuální teploty a je počítán podle následujícího vzorce:
$$iter = data_size \cdot \frac{temp}{D}$$
Kde $D$ je dělitel teploty a vstupuje do algoritmu jako parametr.

\subsubsection{Hledání počátečního stavu}
Počáteční stav je hnáhodný stav splňující omezující podmínky.

\section{Naměřené výsledky}
Měření probíhalo na notebooku s procesorem Intel\copyright \  Core $^{TM}$ i5-3320M\@ 2,6GHz. Program byl napsán v jazyce \textit{C++} s využitím pouze standartní knihovny. Výsledky jsou průměrné hodnoty z 500 krát spuštěného programu pro vstup  o délce 500.

Pro zjištění chování doby běhu a relativní chyby v závislosti na daném parametru bylo vždy iterováno pouze jedním parametrem. Ostatní parametry měly vždy následující hodnoty:
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Nastavené hodnoty}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | r |}
 \hline
  \textbf{Parametr} & Hodnota \\
 \hline
  \textbf{Počet věcí} & 500\\
 \hline
 \textbf{Počet instancí} & 500\\
 \hline
 \textbf{Poměr maximální ceny pro počáteční váhu} & 0.15\\
 \hline
 \textbf{Pravděpodobnost zlepšení} & 0.1\\
 \hline
 \textbf{Dělitel D určující počet iterací během stejné teploty} & 8\\
 \hline
 \textbf{Poměr maximální ceny pro zamrznutí} & 0.1\\
 \hline
  \textbf{Koeficient ochlazování} & 0.8\\
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Pravděpodobnost zlepšení.}
V \ref{sub:popis_implementace} byl popsán princip zlepšování pomocí heuristiky cena váha. V tomto měření jsem nastavoval pravděpodobnost zlepšování.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Naměřené výsledky. Jednotky relativních chyb jsou procenta, časy výpočtu jsou v ms.}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | c | c | c | c |}
 \hline
  \textbf{pravd. zlepšení} & \textbf{prů. chyba} & \textbf{prů. čas výpočtu}&\textbf{max. chyba}&\textbf{max. čas výpočtu } \\
 \hline
 \hline
 0.01&0.0369354&6.07311&0.092571&38.315\\ 
 \hline  
0.06&0.0280859&6.60806&0.0792849&33.501\\ 
 \hline  
0.11&0.0221087&7.0635&0.0668273&28.016\\ 
 \hline  
0.16&0.0184272&7.64564&0.062721&29.423\\ 
 \hline  
0.21&0.016967&8.2088&0.0678344&27.508\\ 
 \hline  
0.26&0.0163766&9.65813&0.0998492&25.823\\ 
 \hline  
0.31&0.0153446&9.93337&0.0472657&26.906\\ 
 \hline  
0.36&0.0161605&9.82185&0.0623634&26.232\\ 
 \hline  
0.41&0.0160241&10.2728&0.055308&21.793\\ 
 \hline  
0.46&0.016818&10.7454&0.071721&27.79\\ 
 \hline  
0.51&0.0167085&10.8765&0.065844&22.35\\ 
 \hline  
0.56&0.0178226&11.2251&0.0821351&19.142\\ 
 \hline  
0.61&0.0182566&11.4203&0.0628637&19.845\\ 
 \hline  
0.66&0.0194049&11.803&0.0682875&23.349\\ 
 \hline  
0.71&0.0208147&12.0836&0.0951874&27.884\\ 
 \hline  
0.76&0.0228413&12.4588&0.085307&27.011\\ 
 \hline  
0.81&0.0270139&14.772&0.134337&39.595\\ 
 \hline  
0.86&0.0329378&13.5594&0.113653&40.953\\ 
 \hline  
0.91&0.0443589&11.6003&0.126136&34.438\\ 
 \hline  
0.96&0.0870369&7.45963&0.254979&21.372\\ 
 \hline 

\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:better_rate}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/better_rate_error.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/better_rate_time.png}
\end{figure}

Z grafu \label{fig:better_rate} je vidět že při téměř 100\% pravděpodobnosti zlepšení (simulované ochlazování prakticky neprohledává stavový prostor a pouze opakuje algoritmus poměrové heuristiky) se průměrná chyba znatelně zvyšuje. Jedná se o požadováné chování, které je důkazem toho, že kombinovaný algoritmus dosahuje lepších výsledků než poměrová heuristika.

\subsection{Koeficient ochlazování.}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Naměřené výsledky. Jednotky relativních chyb jsou procenta, časy výpočtu jsou v ms.}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | c | c | c | c |}
 \hline
  \textbf{koef. ochlazovani} & \textbf{prů. chyba} & \textbf{prů. čas výpočtu}&\textbf{max. chyba}&\textbf{max. čas výpočtu } \\
 \hline
 \hline
0.01 & 0.0476842 & 1.61488 & 0.112552 & 10.282\\ 
 \hline 
0.06 & 0.0478545 & 1.55671 & 0.115889 & 7.216\\ 
 \hline 
0.11 & 0.0475138 & 1.56008 & 0.111091 & 7.228\\ 
 \hline 
0.16 & 0.0469341 & 1.87838 & 0.110055 & 8.532\\ 
 \hline 
0.21 & 0.0467255 & 1.88274 & 0.109232 & 9.147\\ 
 \hline 
0.26 & 0.0451554 & 1.99249 & 0.110317 & 9.498\\ 
 \hline 
0.31 & 0.0435199 & 2.14704 & 0.113305 & 9.637\\ 
 \hline 
0.36 & 0.0421038 & 2.33173 & 0.10042 & 10.801\\ 
 \hline 
0.41 & 0.0397118 & 2.57478 & 0.117313 & 11.585\\ 
 \hline 
0.46 & 0.038061 & 2.65652 & 0.0957614 & 12.491\\ 
 \hline 
0.51 & 0.0358973 & 2.95376 & 0.0908612 & 14.126\\ 
 \hline 
0.56 & 0.0331021 & 3.29253 & 0.0827716 & 14.777\\ 
 \hline 
0.61 & 0.0316361 & 3.8339 & 0.0907468 & 17.612\\ 
 \hline 
0.66 & 0.0292509 & 4.12861 & 0.098488 & 18.546\\ 
 \hline 
0.71 & 0.0276615 & 4.80477 & 0.0954983 & 21.779\\ 
 \hline 
0.76 & 0.0251545 & 5.78014 & 0.0887692 & 26.043\\ 
 \hline 
0.81 & 0.023159 & 8.41068 & 0.0765918 & 37.45\\ 
 \hline 
0.86 & 0.0195608 & 9.80366 & 0.0587463 & 41.504\\ 
 \hline 
0.91 & 0.0165404 & 14.6696 & 0.0540189 & 56.208\\ 
 \hline 
0.96 & 0.0119679 & 31.1283 & 0.0391322 & 125.553\\ 
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/cool_rate_error.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/cool_rate_time.png}
\end{figure}

\subsection{Počet iterací během stejné teploty.}
Počet iterací je během stejné teploty je v algoritmu odvozený od aktuální teploty podle vzorce:
$it =  data_size + \frac{temp}{D}$
Kde $D$ vstupuje jako parametr do algoritmu.
Je tedy nutné si uvědomit že s rostoucím D klesá počet iterací.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Naměřené výsledky. Jednotky relativních chyb jsou procenta, časy výpočtu jsou v ms.}
\label{tab:fptas_chyba}

\begin{tabular}{| l | c | c | c | c |}
 \hline
  \textbf{D} & \textbf{prů. chyba} & \textbf{prů. čas výpočtu}&\textbf{max. chyba}&\textbf{max. čas výpočtu } \\
 \hline
 \hline
1 & 0.0108183 & 49.8935 & 0.0295857 & 202.809\\ 
 \hline  
3 & 0.0154266 & 17.0972 & 0.054069 & 63.373\\ 
 \hline 
5 & 0.018738 & 10.5187 & 0.051155 & 45.653\\ 
 \hline 
7 & 0.0218369 & 7.8311 & 0.0588358 & 29.569\\ 
 \hline 
9 & 0.0241689 & 6.12248 & 0.0731189 & 26.757\\ 
 \hline  
11 & 0.0264604 & 5.31643 & 0.0815714 & 24.25\\ 
 \hline 
13 & 0.0286793 & 4.51855 & 0.104407 & 18.692\\ 
 \hline 
15 & 0.0315566 & 3.87771 & 0.0949297 & 15.226\\ 
 \hline  
17 & 0.0324048 & 3.75926 & 0.0964058 & 13.865\\ 
 \hline 
19 & 0.0351574 & 3.11549 & 0.143295 & 11.851\\ 
 \hline 
21 & 0.0360781 & 3.15303 & 0.103187 & 17.344\\ 
 \hline  
23 & 0.0382782 & 2.69258 & 0.113174 & 10.12\\ 
 \hline  
25 & 0.0396915 & 2.57387 & 0.105806 & 9.646\\ 
 \hline 
27 & 0.0427427 & 2.49683 & 0.117854 & 9.802\\ 
 \hline  
29 & 0.0450856 & 2.17111 & 0.150523 & 9.259\\ 
 \hline 
31 & 0.0454485 & 2.22286 & 0.136281 & 8.687\\ 
 \hline 
33 & 0.0455161 & 2.20153 & 0.170866 & 9.575\\ 
 \hline 
35 & 0.0460122 & 2.05453 & 0.138949 & 8.396\\ 
 \hline  
37 & 0.050175 & 1.89083 & 0.139355 & 7.557\\ 
 \hline 
39 & 0.0508079 & 1.85714 & 0.151323 & 7.938\\ 
 \hline  
41 & 0.0509519 & 1.85998 & 0.155258 & 7.139\\ 
 \hline 
43 & 0.0499445 & 1.82692 & 0.184413 & 7.05\\ 
 \hline  
45 & 0.0544835 & 1.65411 & 0.154396 & 6.547\\ 
 \hline 
47 & 0.054386 & 1.66982 & 0.138076 & 6.897\\ 
 \hline 
49 & 0.0537561 & 1.63552 & 0.170052 & 7.092\\ 
 \hline 
51 & 0.0543749 & 1.66707 & 0.139495 & 5.987\\ 
 \hline 
53 & 0.0542841 & 1.6475 & 0.161497 & 6.882\\ 
 \hline 
55 & 0.0601539 & 1.54453 & 0.168069 & 6.737\\ 
 \hline 
59 & 0.0615016 & 1.42798 & 0.187711 & 5.795\\ 
 \hline 
61 & 0.0626589 & 1.43247 & 0.228916 & 5.677\\ 
 \hline 
63 & 0.0609241 & 1.46442 & 0.171552 & 5.396\\ 
 \hline   
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/equlibrium_error.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/equlibrium_time.png}
\end{figure}

\subsection{Bod zamrznutí}

Bod zamrznutí je v algortimu odvozen podle pravděpodobnosti přijmutí zhoršení podle vzorce.
\begin{equation}
\label{eq:frozen}
frozen_temp = P * \frac{maxPrice}{-ln(e^{-4})}
\end{equation}

Kde $P$ vstupuje do algoritmu jako parametr.
Vzorec \ref{eq:frozen} vlastně vyjadřuje jaká moc velké zhoršení (poměrná část $P$ z maximální ceny) se přijme s pravděpodobností $\frac{1}{e^4}$.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Naměřené výsledky. Jednotky relativních chyb jsou procenta, časy výpočtu jsou v ms.}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | c | c | c | c |}
 \hline
  \textbf{Poměr max. ceny} & \textbf{prů. chyba} & \textbf{prů. čas výpočtu}&\textbf{max. chyba}&\textbf{max. čas výpočtu } \\
 \hline
 \hline
0.01 & 0.0232831 & 7.04137 & 0.082184 & 32.495\\ 
 \hline 
0.06 & 0.0229774 & 6.95551 & 0.0652294 & 26.892\\ 
 \hline 
0.11 & 0.0233175 & 6.80706 & 0.0816011 & 31.457\\ 
 \hline 
0.16 & 0.0238266 & 6.3598 & 0.0924796 & 26.958\\ 
 \hline 
0.21 & 0.0232226 & 6.05522 & 0.0703674 & 25.145\\ 
 \hline 
0.26 & 0.0232607 & 5.66313 & 0.0665258 & 24.643\\ 
 \hline 
0.31 & 0.0240304 & 5.08614 & 0.0697105 & 21.242\\ 
 \hline 
0.36 & 0.0251563 & 4.41291 & 0.0691408 & 19.375\\ 
 \hline 
0.41 & 0.0258567 & 4.46552 & 0.0734025 & 19.111\\ 
 \hline 
0.46 & 0.028227 & 3.6899 & 0.0889115 & 15.419\\ 
 \hline 
0.51 & 0.0280311 & 3.66005 & 0.0749421 & 15.935\\ 
 \hline 
0.56 & 0.033947 & 2.72982 & 0.102576 & 11.262\\ 
 \hline 
0.61 & 0.0334814 & 2.71289 & 0.0933092 & 11.282\\ 
 \hline 
0.66 & 0.0343685 & 2.73593 & 0.0820235 & 11.436\\ 
 \hline 
0.71 & 0.0479333 & 1.54384 & 0.123245 & 8.997\\ 
 \hline 
0.76 & 0.0474076 & 1.55808 & 0.115441 & 6.624\\ 
 \hline 
0.81 & 0.0476288 & 1.53031 & 0.122658 & 6.504\\ 
 \hline 
0.86 & 0.0475358 & 1.57717 & 0.114013 & 6.733\\ 
 \hline 
0.91 & 0.0481409 & 1.54064 & 0.111896 & 6.521\\ 
 \hline 
0.96 & 0.0479158 & 1.54484 & 0.105913 & 6.708\\ 
 \hline 
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/frozen_ratio_error.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/frozen_ratio_time.png}
\end{figure}

\subsection{Počáteční teplota}
Počáteční teplota se podobně jako bod zamrznutí určuje z prvaděpodobnosti přijetí přijetí určitého zhoršení. Přičemž u počáteční teploty chceme zhoršení o velikosti poměrně části z maximální teploty přijmout s pravděpodobností 50 \%.
Výpočet je tedy proveden podle vzorce:

\begin{equation}
\label{eq:frozen}
init_temp = P * \frac{maxPrice}{-ln(0.5)}
\end{equation}
Kde $P$ vstupuje do programu jako parametr.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Naměřené výsledky. Jednotky relativních chyb jsou procenta, časy výpočtu jsou v ms.}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | c | c | c | c |}
 \hline
  \textbf{Poměr max. ceny} & \textbf{prů. chyba} & \textbf{prů. čas výpočtu}&\textbf{max. chyba}&\textbf{max. čas výpočtu } \\
 \hline
 \hline
0.01 & 0.279584 & 0.239404 & 0.564455 & 2.669 \\ 
 \hline 
0.06 & 0.10562 & 2.31092 & 0.276091 & 9.96 \\ 
 \hline 
0.11 & 0.0367108 & 4.79308 & 0.114337 & 16.807 \\ 
 \hline 
0.16 & 0.0218472 & 6.94071 & 0.0612633 & 28.39 \\ 
 \hline 
0.21 & 0.0209746 & 9.10952 & 0.062019 & 37.41 \\ 
 \hline 
0.26 & 0.0207137 & 11.0909 & 0.0603862 & 58.712 \\ 
 \hline 
0.31 & 0.0204785 & 12.9166 & 0.0614198 & 55.198 \\ 
 \hline 
0.36 & 0.0207536 & 14.9396 & 0.0558387 & 65.533 \\ 
 \hline 
0.41 & 0.020767 & 18.4458 & 0.0578104 & 71.045 \\ 
 \hline 
0.46 & 0.0206151 & 19.0055 & 0.0570317 & 81.892 \\ 
 \hline 
0.51 & 0.0200305 & 20.4779 & 0.0522148 & 95.175 \\ 
 \hline 
0.56 & 0.0205708 & 22.3729 & 0.0506501 & 111.237 \\ 
 \hline 
0.61 & 0.0207156 & 23.8515 & 0.0533091 & 108.194 \\ 
 \hline 
0.66 & 0.020417 & 27.7685 & 0.0524362 & 115.062 \\ 
 \hline 
0.71 & 0.0205901 & 31.989 & 0.061167 & 130.479 \\ 
 \hline 
0.76 & 0.0208452 & 31.9239 & 0.0567556 & 147.432 \\ 
 \hline 
0.81 & 0.0203063 & 34.3421 & 0.0593155 & 165.029 \\ 
 \hline 
0.86 & 0.0202223 & 37.091 & 0.0592547 & 147.231 \\ 
 \hline 
0.91 & 0.0206621 & 37.5805 & 0.0598953 & 197.004 \\ 
 \hline 
0.96 & 0.0206656 & 40.6117 & 0.0608839 & 229.351 \\ 
 \hline 
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/init_temp_ratio_error.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \label{fig:time_comp}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{csv_raw_data/init_temp_ratio_time.png}
\end{figure}


\section{Výsledné parametry algoritmu a dosažené výsledky}
Po tomto měření jsem se rozhodl pro následující hodnoty parametrů:
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Výsledné hodnoty parametrů algoritmu}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | r |}
 \hline
  \textbf{Parametr} & Hodnota \\
 \hline
 \textbf{Poměr maximální ceny pro počáteční váhu} & 0.20\\
 \hline
 \textbf{Pravděpodobnost zlepšení} & 0.2\\
 \hline
 \textbf{Dělitel D určující počet iterací během stejné teploty} & 7\\
 \hline
 \textbf{Poměr maximální ceny pro zamrznutí} & 0.1\\
 \hline
  \textbf{Koeficient ochlazování} & 0.75\\
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering

\caption{Výsledky pro zvolené parametry algoritmu. Doba výpočtu je uvedena v ms, relativni chyba v procentech.}
\label{tab:fptas_chyba}
\begin{tabular}{| l | c | c | c | c |}
 \hline
  \textbf{Velikost instance} & \textbf{prů. chyba} & \textbf{prů. čas výpočtu}&\textbf{max. chyba}&\textbf{max. čas výpočtu } \\
 \hline
 \hline
40 & 0.00651698 & 0.358822 & 0.0762309 & 1.592\\
\hline
50&0.00743071&0.478634&0.0566012&2.08\\
 \hline
100&0.00960907&1.16142&0.0456982&3.171\\
 \hline
500&0.0140178&9.66417&0.0424783&37.387\\
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak
\section{Závěr}
Již na začátku implementace bylo jasné, že simulované ochlazování není vhodný přístup k řešení problému batohu, jelikož známe optimální algoritmy, které fungují velice rychle. 

Avšak provedená implementace, která spojila simulováné ochlazování a poměrovou heuristiku dokáže kvalitou výsledků a dobou běhu konkurovat algoritmu FPTAS \footnote{Vycházím z již naměřených dat v ostatních domácích úkolech.}, což považuji za veliký úspěch.
 




\end{document}